{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng bú đêm ít, tăng cân chậm", "question": "Chào Bác sĩ!Bé nhà em sinh lúc 37 tuần2kg, là bé gái. Nay bé dược 5kg. Từ tuần thứ 3 của tháng thứ 2 bé ngủ từ 7h-11h dậy đòi bú, nhưng bú rất ít khoảng 3-5 phút, 1h, 3h bé dậy đòi bu nhưng bú rất ít. Lúc 2 tháng 3 tuan bé đã đạt 5kg nhưng tuần này bé không tăng lạng nào? Bác cho em hỏi làm sao cải thiện tình trạng bú đêm của bé và cân nặng của bé ạ! Bé ban ngày ngủ khoảng 2-3 tiếng và ngủ lắt nhắt Ah! Ban ngày bé cũng không bu lâu như xưa nhưng bú lắt nhắt cũng tạm a! Xin cảm ơn Bác sĩ ạ!", "answer": "Em Ngọc Ánh thân mến,,Con em sanh sớm hơn 3 tuần so với ngày dự sanh, cân nặng cũng thấp hơn so với trẻ ở tuần thai thứ 37. Nhưng em đã nuôi tốt nên trong thời gian qua, con em đã bắt kịp với trẻ đủ tháng. Vì nhu cầu của trẻ đã đủ, nên việc ép cho trẻ bú thì trẻ không chấp nhận là bình thường. Khi lớn trẻ cũng bắt đầu tìm hiểu môi trường xung quanh, nên việc bú của trẻ cũng hơi lơ là, ở tuổi này trẻ cũng thích nói chuyện.,Bé ngủ giật mình là do hệ thần kinh của trẻ rất dễ bị kích thích khi có tiếng động ở môi trường xung quanh.,Trẻ cân nặng 5kg, nhu cầu khoảng 500-550 Calo/ ngày, lượng sữa tương đương là 650-700ml/ ngày. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-bu-dem-it-tang-can-cham/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vấn đề bổ sung vitamin d và canxi cho bé", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em bữa nay được 1 tháng 10 ngày rồi, nhưng bé có tình trạng hay quấy khóc và quặn mình, mỗi lần như vậy mặt của bé đỏ lên, ngủ không được ngon giấc. Em có cho bé đi khám tại bệnh viện Từ Dũ, thì bác sĩ nói bé bị thiếu canxi và kê đơn thuốc gồm canxi corbire 10 ống, mỗi ngày uống 1 ống/ sáng và Sterogyl mỗi ngày 1 giọt/ sáng. Không biết khi uống có ảnh hưởng gì đến hệ miễn dịch cũng như sức khoẻ của bé sau này không ạ ?", "answer": "Em Nhật Tân thân mến,,Trẻ em khi thiếu Canxi sẽ biểu hiện: ọc sữa, khóc dạ đề, vặn mình, khóc thét và đi cầu lẹt xẹt nhiều lần. Việc bổ sung thuốc cho trẻ theo sự chỉ định của BS hoàn toàn phù hợp tốt cho trẻ, nhằm điều trị tình trạng thiếu Canxi và vitamin D hiện tại và dự phòng còi xương về sau nên em yên tâm nhe! ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/van-de-bo-sung-vitamin-d-va-canxi-cho-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Phát triển của bé sinh non", "question": "Xin chào bác sĩ!Xin bác sĩ tư vấn giúp em. Con gái em sinh lúc 32 tuần nặng 2kg. Sau sinh 4 tháng em có đưa cháu lên nhi đồng khám tổng quát sau sinh thì các bác sĩ bảo bé bình thường không phát hiện dị tật và không cần tái khám lại. Cháu biết lật lúc 5 tháng. Bắt đầu mọc răng lúc hơn 8 tháng. Bé không tự đứng chựng dù em có tập cho bé. Đến tháng thứ 15 thì bé tự đứng dậy và đi luôn. Đến nay bé được 22 tháng, hiện vẫn đang còn bú mẹ. Bé nặng 11kg cao 80 cm va được 16 chiếc răng. Hiện tại bé chỉ đang tập nói được vài tiếng đôi đơn giản nhưng bắt chước lặp lại thôi chứ chưa hiểu ý nghĩa. Bác sĩ cho em hỏi, con em phát triển như vậy có bình thường không? Nếu không bình thường thì em phải khắc phục thế nào xin bác sĩ chỉ giúp em với. Em xin cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào em,,Con em sanh non tháng nhẹ cân, thời gian qua gia đình em đã nuôi bé rất tốt, đã tăng đủ cân và chiều cao theo kịp so với trẻ đủ tháng.Bé phát triển rang, tâm thần, vận động, tập nói như trên là tốt.,Con em hiện tại là 22 tháng, nhưng bé sinh sớm là 8 tuần (gần 2 tháng), như vậy tính tuổi hiệu chỉnh của bé là khoảng 14 tháng thôi. Em thường xuyên nói chuyện nguyên câu thì bé sẽ bắt chước và từ từ sẽ hiểu, em yên tâm nhe! ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phat-trien-cua-be-sinh-non-32844/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ho, khò khè, nôn khan", "question": "Chào bác sĩ Bác sĩ cho em hỏi bé nhà em được hơn 1 tháng Trẻ có ho đôi tiếng khò khè Dạo này bé hay quấy khóc hơn, vặn mình nhiều Bé muốn ọe mà không được Bé ăn thì hay bị trớ phun vòi Dạo này bé trớ 3_4 lần / ngày Thế thì bé có bị làm sao không ạ", "answer": "Em Chi thân mến,,Bé trong tháng thường hay nôn trớ sau bú. Để giảm tình trạng trên, nên cho bé bú mẹ hoàn toàn, sau khi bé bú thì ẵm cho bé ợ hơi rồi để bé nằm nghiêng hoặc nằm sấp sẽ giảm nôn. Mỗi lần cho bé bú thì đừng cho bú quá no, lượng trẻ bú bằng 2/3 dạ dày của trẻ là đủ. Ví dụ con em 4kg, dạ dày là 120ml, thì nên cho bú khoảng 75-80ml là đủ, vì với mỗi kg cân nặng thì thể tích dạ dày tương đương là 30ml. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ho-kho-khe-non-khan/"}
{"title": "Hỏi đáp: G6pd", "question": "Dạ thưa bác sĩ con em nay đã đựơc 5 tháng, em thấy bé hay đưa miệng qua lại em nghĩ bé ngứa nú răng, vậy bác sĩ cho em hỏi có phải là bé muốn mọc răng đúng không bác sĩ. Bác sĩ cho em hỏi thêm nữa là em muốn cho bé tập ăn sớm ăn dặm thêm như vậy đựơc không bác sĩ, con em bị thiếu men G6PD như vậy loại bột nào dành cho trẻ thiếu men G6PD mong bác sĩ cho em biết em xin chân thành cảm ơn", "answer": "Chào em,,Bước sang tháng thứ 6 bé sẽ mọc răng, có trẻ tháng thứ 5 là đã mọc răng sớm. Cho trẻ ăn dặm từ tháng thứ 6, em nên cho trẻ ăn thử từng loại một, nếu bé ăn được sẽ duy trì vài ngày rồi đổi sang món khác nhằm phát hiện loại thực phẩm nào bị dị ứng sẽ ngưng. Thử mỗi lần một ít, theo nguyên tắc ăn dặm là ăn từ ít đến nhiều, từ loãng đến đặc.,Ví dụ: cháo đậu xanh, vài ngày đổi sang cháo đậu đỏ, cháo tôm, cháo cá… Đảm bảo trong mỗi chén bột phải đủ 4 nhóm thực phẩm như: bột, thịt hoặc cá, dầu ăn, rau xanh hoặc đậu. ,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/g6pd-32850/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tư vấn", "question": "Em có con được 15 ngày tuổi bị đau mắt khám bs chuẩn đoán là viêm giác mạc hiên đã dùng thuốc nhỏ mắt pilydeson được bốn ngày nhưng không đỡ nhờ bs tư vấn giúp em a.", "answer": "Chào bạn,Bạn nên đưa bé quay lại phòng khám lúc đầu để bác sĩ khám và tư vấn thêm nha vì không thể tư vấn mà bác sĩ không thăm khám,Mong bé mau hết bệnh,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tu-van-32805/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chỉ số của bé sinh non nhẹ cân", "question": "Kính chào bác sỹ,Bé trai nhà tôi sinh lúc 37w nặng 2,7kg. Hiện tại bé được 2 tháng 2 ngày tuổi, nặng 4,2kg, dài 54cm. Bác sỹ cho tôi hỏi bé như vậy có phải nhẹ cân, thấp còi không? Xin bác sỹ cho tôi bảng chỉ tiêu cân nặng chiều cao của bé sinh non. Cảm ơn bác sỹ.", "answer": "Chào em Giang,,Con em sanh non nhưng không nhẹ cân vì thai 36 tuần, cân nặng  khoảng 2,5kg. Con em cân nặng như vậy là đủ với tuần thai. Việc tăng cân và chiều cao hiện tại, con em đã bắt kịp so với những trẻ sanh đủ tháng, không suy dinh dưỡng, không thấp còi. Để dễ nhớ, cân nặng của trẻ sau 6 tháng sẽ tăng gấp đôi lúc sanh là đạt chuẩn. Khi cho ăn dặm, con em phải ăn trễ hơn 2 tuần so với bé đủ tháng khác vì trẻ sanh sớm 2 tuần. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chi-so-cua-be-sinh-non-nhe-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dư ối", "question": "Chào Bác sĩ!Thai em hiện tại được 31 tuần, cân nặng # 1.7kg, em bị dư ối được chẩn đoán cách đây 4 tuần. Hôm nay bác sĩ cho em tiêm betene (3 ống/ 1 lần tiêm) 2 lần cách nhau 24h. Em không biết em có nên làm các xét nghiệm gì thêm không vì em nghe bác sĩ nói có thể do bị dị tật thai nhi. Em tiêm thuốc này thì sinh non liệu con em có vấn đề gì không? Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,Khi tiêm thuốc này nếu như con bạn sinh non thì khả năng suy hô hấp sau sinh giảm đi 2 – 3 lần. nên khảo sát thêm tiểu đường thai kỳ và làm thêm siêu âm hình thái. Không phải dư ối nào cũng liên quan đến dị tạt thai nhi.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/du-oi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe và dinh dưỡng", "question": "Bé nhà em sinh non, bé trai, lúc sinh bé được 2,2kg, giờ bé 5 tháng được 6kg. Bé bị sổ mũi,nghẹt mũi tái đi tái lại. Em có nhỏ nuớc muối sinh lí cho bé nhưng không khỏi. Bé ra mồ hôi đầu nhiều, cho dù thời tiết lạnh. Bàn chân bàn tay bé ấm nhưng cánh tay và đùi bé lại lạnh. Gần đây em thấy tóc bé rụng nhiều nhưng không thấy có hình vành khăn. Bé bú và chơi vẫn bình thường. Bs cho em hỏi tình trạng bé như vậy là sao ạ. Cách phòng và điều trị cho bé như thế nào để bé khoẻ ạ.", "answer": "Chào em Vân,,Con em sanh non nhẹ cân, hiện tại được 6 kg là em đã nuôi con rất tốt bằng đứa trẻ sanh đủ tháng. Việc bé sổ mũi, đổ mồ hôi là thường xuyên xảy ra ở trẻ sinh non. Mỗi ngày tóc rụng gần 100 sợi là bình thường nên em yên tâm nhé! ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-va-dinh-duong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 9 tháng tuổi", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà cháu được gần 9 tháng rồi mà có 7,5kg, cao 70cm, uống sữa chỉ khoảng 60ml thôi còn bột thì được gần nửa bát con ăn cơm của người lớn. Mỗi lần cho bé ăn rất vất vă, bé ra rất nhiều mồ hôi ở đầu mặc dù cháu đã cho uống Kid D3. Bác sĩ hãy cho cháu lời khuyên về tình trạng ra mồ hôi và biếng ăn của cháu", "answer": "Em Thắm thân mến,,Trẻ ems au 6 tháng thường thiếu vi chất dinh dưỡng như: sắt, kẽm, iode, magne, Canxi, Vitamin D, A… Khi thiếu kẽm và sắt trẻ thường ăn kém và mất ngủ, ọc sữa và chán ăn. Để giảm tình trạng trên nên đưa bé đi BS khám để bổ sung thuốc và có chế độ ăn cho phù hợp với độ tuổi. ,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem \nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-9-thang-tuoi-32807/"}
